msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: kingdom\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: ancientcc <ancientcc@leagor.com>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.6.5\n"
"Language: zh_CN\n"

msgid "legend_of_cao_cao"
msgstr "曹操传"

msgid "legend_of_cao_cao description"
msgstr "战役包括2个关卡（将来会增加）。1）兖州危机、2）征讨张绣、袁术。"

msgid "LOCC"
msgstr "LOCC"

msgid "Turns run out"
msgstr "回合耗尽"

msgid "03yanzhou"
msgstr "兖州危机"

msgid "Juancheng"
msgstr "鄄城"

# win condition
msgid "Capture Xuzhou"
msgstr "占领徐州"

msgid "Capture Puyang and Chenliu"
msgstr "占领濮阳、陈留"

# lost condition
msgid "Juancheng is fallen"
msgstr "鄄城沦陷"

msgid ""
"Taoqian is a man of honour. Second younger brother, third younger brother "
"and Zhilong, I will go to Xuzhou!"
msgstr "陶恭祖乃仁人君子，不意受此无辜之冤。二弟、三弟、子龙，吾意往徐州救之！"

msgid ""
"By go on a punitive expedition to Xuzhou, there no soldier in Yanzhou, Lv bu "
"and Chengong persuade Zhangmao, and capture Puyang."
msgstr "因征徐州之机，兖州空虚，吕布、陈宫已说服张邈，且占据濮阳矣。"

msgid ""
"There are too many enemy, we maybe fail. Xuzhou is along, maybe not into "
"war, do you agree with Tao Qian?"
msgstr "树敌太多，我军有覆没危险。徐州势孤，可能不愿再战，是否要和陶谦停战？"

msgid "04zhangyuan"
msgstr "征讨张绣、袁术"

# win condition
msgid "Capture Wan"
msgstr "占领宛"

# win condition
msgid "Capture Wan, Shouchun"
msgstr "占领宛、寿春"

# lost condition
msgid "Xuchang is fallen"
msgstr "许昌沦陷"

msgid ""
"Caocao is stronger, we will fail in all probability, it would be better to "
"surrender."
msgstr "操兵势大，不可与敌，不如举众投降。"

msgid "This city has a prostitute or not?"
msgstr "此城中有妓女否？"

msgid "See a woman last night, she is beautiful. Ask, she is Zhangji's wife."
msgstr "昨晚窥见馆舍之侧，有一妇人，生得十分美丽，问之，即绣叔张济之妻也。"

msgid "Caocao insult me too! I must kill him!"
msgstr "操贼辱我太甚！吾必杀之！"

msgid ""
"Han Gaozu is a villager, and hold countrywide. By far four hundred years, I "
"noble birth and have Imperial Seal, should be emperor!"
msgstr ""
"昔汉高祖不过泗上一亭长，而有天下；今历年四百，气数已尽，海内鼎沸。吾家四世三"
"公，又有传国玉玺，百姓所归；吾效应天顺人，正位九五。"

msgid "Yuanshu aggrandize oneself, it is time to defeat it."
msgstr "宛久攻不克，而术妄自尊大，正可移兵寿春，合江东孙策，此乃灭术之良机。"

msgid "Zhangxiu is a disease in our very vitals. Continue to defeat it."
msgstr "张绣依托刘表，复肆猖獗。今已灭袁术，正可复讨之。"

msgid "Wan is Jingzhou's door, it is necessary to succor."
msgstr "宛乃荆州门户，唇亡齿寒。莫若救之。"

msgid "It is time to extend results of battle!"
msgstr "现在应该是扩大战果的时候！"

msgid "The unification objective was thrown into the eastward flowing stream."
msgstr "统一的目标付诸东流。"

msgid "story prologue: 1"
msgstr ""
"公元208年，曹操和孙权、刘备在江陵与夏口间的长江沿岸进行一场战略会战。在这场战"
"争中，处于劣势地位的孙、刘联军，面对总兵力占优势的曹军，正确分析形势，找出其"
"弱点和不利因素，采取密切协同、以长击短，以火佐攻，乘胜追击的作战方针，打得曹"
"军丢盔弃甲，狼狈窜北，使曹操“横槊赋诗”、并吞寰宇的雄心就此付诸东流。"

msgid "story prologue: 2"
msgstr ""
"赤壁之战后，曹操委派曹仁镇守南郡。南郡跨长江两岸，是荆州的腹心，也交通着扬州"
"和益州，得南郡则得荆、益，不得南郡则赤壁之战的胜果不能巩固，长江天险仍“与操共"
"之”。夺取南郡，对于孙、刘两个利益集团来讲都有战略上的必要意义。曹操不肯放弃荆"
"州，孙刘两家也都想得荆州，于是赤壁之战后，三个势力集团的争端集中在了南郡……"

msgid "battle_nanjun"
msgstr "南郡战役"

# win condition
msgid "capture jiangling"
msgstr "占领江陵"

# union name
msgid "union_sl"
msgstr "孙刘联盟"

msgid "wei"
msgstr "魏"

# start word
msgid "start word: 1"
msgstr "刘豫州移兵油江口，莫非有取南郡之意？"

msgid "start word: 2"
msgstr "闻都督欲取南郡，故持来相助，若都督不取，备必取之。"

msgid "start word: 3"
msgstr "吾东吴久欲吞并汉江，今南郡已在掌中，如何不取？"

msgid "start word: 4"
msgstr ""
"胜负不可预定，曹操临归，令曹仁守南郡等处，必有奇计，更兼曹仁勇不可当，但恐都"
"督不能取耳。"

msgid "start word: 5"
msgstr "吾若取不得，那时任从公取！"

msgid "start word: 6"
msgstr "都督此言，甚是公论。先让东吴去取，若不下，主公取之，有何不可！"

msgid "start word: 7"
msgstr "吾誓取南郡！"

msgid "stop word: 1"
msgstr "终于逼使曹仁撤退了！"

msgid "stop word: 2"
msgstr "撤退，全军从南郡撤退！"

msgid "liubei stop: 1"
msgstr "兴复汉室，无望矣！"

msgid "01huajingtaofai"
msgstr "黄巾讨伐战"

msgid "xiaquxiang"
msgstr "下曲阳"

msgid "guangzhong"
msgstr "广宗"

msgid "changshe"
msgstr "长社"

msgid "kangchangsuoming"
msgstr ""
"胜利：消失张角势力\n"
"失败：濮阳沦陷"

msgid "02hulaoguan"
msgstr "虎牢关之战"

msgid "hulaoguan"
msgstr "虎牢关"

msgid "hulaoguan caocaokanchangbai"
msgstr ""
"西凉贼首卓，进京肆虐，所到之处，仅为瓦砾。\n"
"遂我关东义兵十八路，今乃替天行道、重振勤王、剿除叛贼\n"
"我等盼圣上安自而为，切勿焦躁，天兵不日便可攻破洛阳！"

msgid "hulaoguan dongzhuoduibai"
msgstr "华东叛党一路锐不可当，时下已兵临虎牢关下，尔等谁愿出战抗击乱党？"

msgid "hulaoguan lubuduibai"
msgstr "义父莫惊，奉先愿效犬马之劳。"

msgid "hulaoguan dongzhuoduibai 02"
msgstr ""
"前方告急，吾爱将华雄被叛党无名下将所斩，叛党联军已朝虎牢关杀来，尔等谁愿出战"
"抗敌！"

msgid "05Defeat all sides"
msgstr "消灭吕布势力"

msgid "05No city you holded"
msgstr "许昌沦陷"

msgid "05shaopinglubu"
msgstr "扫平吕布"

#~ msgid "battle_chibi"
#~ msgstr "赤壁之战"

# lost condition
#~ msgid "jiangxia is fallen"
#~ msgstr "江夏沦陷"

#~ msgid "My ability can not compare with Cao Cao, I surrender."
#~ msgstr "我的才能不及曹操，愿献城投降。"

# lost condition
#~ msgid "Bei Liu troop enters camp"
#~ msgstr "刘备队进入砦"

# lost condition
#~ msgid "Bei Liu troop is be defeated"
#~ msgstr "刘备队被击败"

#~ msgid "LOBL"
#~ msgstr "LOBL"

#~ msgid "battle_changbanpo"
#~ msgstr "长坂坡之战"

#, fuzzy
#~ msgid "LOBL12"
#~ msgstr "LOBL"

#~ msgid "War of Kingdom"
#~ msgstr "王国战争"

#~ msgid "War of Kingdom description"
#~ msgstr ""
#~ "黯淡了刀光剑影，远去了鼓角争鸣，湮没了荒城古道，荒芜了烽火边城。长江有意化"
#~ "做泪，长江有情起歌声，历史的天空闪烁几颗星，人间一股英雄气，在驰骋纵横。 "
